英國留學手記（一）純粹記錄分享

#係酒店隔離中無咩野做 突如其來想寫英國手記...應該會係超長篇...所以應該會分開幾篇寫...

唔知幾時開始萌生左一種想法就係想去外國讀書，可能係細細個個陣間唔中都會去外國旅行。所以慢慢地都好嚮往外國生活，加上細細個就已經成日睇明珠台，對外國個種情義結更加深。到後來大個讀中學，教育制度改變左考DSE一次定生死。當年如無意外我應該係第三屆考生（如果無計錯的話），咁最後當然意外發生左，我屋企決定送家姐過英國讀書做第一屆DSE逃兵。而我都好順理成章一齊做逃兵。就係咁我就被決定送去英國讀書，當年真係拋底所有野去英國讀書。明明係本是無一物何處惹塵埃。點解會係拋底所有野？其實係因為當年小弟都有左個女朋友，差啲就放棄去外國留學的機會。不過最後都係選擇分手出走他鄉。礙於小弟英文好差，中學英文考試無一次合格。所以當年為左要考IELTS就好努力讀英文，請左補習老師日日單對單地獄式訓練專攻IELTS。雖然結果不如理想，但成績總算過得去可以去英國讀書。呢個應該係有小小幸運。

第一年去到英國讀書，讀的係Foundation（因為無考DSE）。係我上飛機搭左12個鐘頭，終於正式踏入英國國土個一刻，心情好興奮（有種願望達成的感覺 跟著感覺到原來自由的味道係咁）。個陣因為第一次去英國，所以我家姐黎接我機 幫我一手包辦左銀行戶口、電話卡、入學手續 、住宿安排等等。因為我家姐同我都係讀同一間大學所以有個照應。過程中原來真係要用好多英文（哈哈英國緊係用英文啦 傻的嗎 其實係因為小弟好緊張），去到英國做咩都要用英文。而我係一個字都聽唔明又唔識答唔識問，真係企左係到！真係好在有我家姐係到！

到左英國一個星期我已經識左好多朋友，係未開學之前就同個班朋友日日飲酒一齊煮飯一齊吹水食煙。開左學之後情況當然無咁癲無日日都飲酒，不過都一個星期飲4晚。（個陣飲酒仲多過飲水 諗返起都覺得好癲）但小弟係唔飲得酒，所以次次都比人隊冧亦都因為唔飲得酒所以比人排斥話唔玩得。有個就帶頭做大佬恃住自己有錢玩bully仲諗住呃我錢，又帶住成班𡃁上我個flat想圍我。由於小弟中學都見慣大場面 平時都係比較壞學生，所以我一個人單刀赴會 1 vs 10 咁最後緊係無開波啦。不過小弟認為個仆街帶頭應該無咁易收手，於是我同佢鬥智。我同左老豆講左呢件事亦都搵左我家姐，我老豆就幫我查個條友家宅，我家姐就搵左男朋友幫我拆掂單野。最後成個Kong Soc bully返呢條友轉頭，個陣的大P（類似莊會主席個啲），我家姐男朋友仲有黑社會幫我出頭教訓左呢個人。所以幾時都話識人好過識字。

自此呢條契弟唔敢再出黎玩唔敢再扮大佬亦都向我跪底道歉認錯，咁我份人無咁大量所以我拒絕左佢道歉。我同佢講左句人外有人，天外有天，做人要識得謙卑，唔好井底之蛙。就係咁我繼續我第一年的英國愉快留學生活，繼續耍廢的生活 如常吃喝玩樂。

下一篇會講下讀書情況

警務人員子女關注組

師兄你有咩問題？一黎就警務人員子女關注組？
第一，我屋企唔係做警察，成個家族無人做警察。
第二，唔好諗住個個出國讀書，屋企人就一定做警察！
第三，我只係比較幸運，屋企有能力供我出去讀書。
第四，我都係同路人，請你唔好一黎就指鹿為馬你話我杯弓蛇影都好我都係咁講。

冷靜

太少上連登 未見啲bot...？

最近少左上我都係6月先開始睇連登

Sorry師兄 我唔知係Bot

唔係有心騎劫，我路過

巴打喺邊個city?

Bristol 你都係英國讀書？

唔係呀，我係英超fans

聽講Liverpool今年最有機會 因為武肺 英超收皮

我係Crystal Palace fans

竟然我少睇英超 不過個陣有朋友超迷阿仙路

UOB?

有料到 哈哈

UK brother here too

Foundation 同學仔有咩國籍？
男女比例？

Foundation 有美國西班牙法國意大利中東非洲 當然仲有偉大的男女比例我諗6:4

巴打邊間

第三屆dse而家應該grad咗？英國邊度做緊野？

而家做住Bartender邊搵工
放工就炒Forex trading

ww

衣排炒咩貨幣

最近就炒原油期貨多 平時都係炒歐元英鎊